\chapter{Implementacija i korisničko sučelje}
		
		
		\section{Korištene tehnologije i alati}
		
			
			{Komunikacija u timu realizirana je korištenjem aplikacija \underline{Discord}\footnote{https://discord.com/} i \underline{WhatsApp}\footnote{https://www.whatsapp.com/}. Pomoću tih aplikacija dogovarani su sastanci te su se članovi tima međusobno usklađivali. UML dijagrami napravljeni su pomoću programa \underline{Astah UML}\footnote{https://astah.net/}. Kodom se upravljalo pomoću tehnologije \underline{Git}\footnote{https://git-scm.com/} i platformom \underline{GitLab}\footnote{https://gitlab.com/}.}
			\newline
			{Razvojna okolina u kojoj je pisan kod za Backend je \underline{IntelliJ}\footnote{https://www.jetbrains.com/idea/}. To je IDE koji se primarno koristi za Javu, ali implementiran je i za korištenje niza drugih jezika. Nudi bolje korisničko iskustvo od sličnih programa koji imaju slične funkcionalnosti pa smo ga stoga izabrali.}
			\newline
			{Programski kod za Frontend dio aplikacije pisan je u programu \underline{Unity}\footnote{https://unity.com/}. To je program koji nudi 2D i 3D modeliranje koje se koristi u raznim igrama, animacijama, filmovima, arhitekturi i općenito u svim inženjerskim poslovima. Odličan je jer se animacija može pokrenuti u bilo kojem trenutku što omogućava praćenje napretka koda.}
			\\
			{Kako bi aplikacija bila dostupna, koristi se alat \underline{Heroku}\footnote{https://www.heroku.com/}. To je platforma koja omogućava udaljeno pokretanje servera. Heroku je besplatan alat ako se ne koristi za produkciju ili napredne projekte s kompleksnim funkcionalnostima. Heroku je široko korišten i jako popularan alat jer, između ostalog, podržava nekoliko programskih jezika kao što su Java, PHP i Python.}
			\\
			{Baza podataka pisana je pomoću programa \underline{PostgreSQL}\footnote{https://www.postgresql.org/}.}
			\\
			{Dokumentacija projekta pisana je u sustavu \underline{Latex}\footnote{https://www.latex-project.org/} u okruženju \underline{TexStudio}\footnote{https://www.texstudio.org/}.}
			
			\eject 
		
	
		\section{Ispitivanje programskog rješenja}
	
			
			\subsection{Ispitivanje komponenti}
			
			{U nastavku opisujemo način ispitivanja komponenti. Definirana je klasa i njene funkcije koje provjeravaju funkcionalnost sustava. Fokus je bio na izračunavanju površine i određivanju koordinata što je jedan od najbitnijih dijelova aplikacije.}

			\begin{figure} [htb]
				\centering
				\includegraphics[height=7.5cm]{Test 1 & 2.png}
				\caption{Testovi 1 i 2}
			\end{figure}
		
			\begin{figure} [htb]
				\centering
				\includegraphics[height=7.5cm]{Test 3 & 4.png}
				\caption{Testovi 3 i 4}
			\end{figure}
		
			\clearpage{}
			
			\begin{figure} [htb]
				\centering
				\includegraphics[height=9cm]{Test 5 & 6.png}
				\caption{Testovi 5 i 6}
			\end{figure}
		
			{Prva dva testa prikazuju izračunavanje površine sa niti jednom točkom i izračunavanje površine sa tri točke. Druga slika prikazuje testove broj tri i četiri koji provjeravaju izračun površine četverokuta kao i provjeru izračuna najveće površine čak i kada su unesene četiri točke, a maksimalna površina daje trokut. Slični su testovi broj 5 i 6 koji provjeravaju izračun površine šesterokuta sa šest i sedam točaka.}
			\\
			\\
			{Slike 5.4 i 5.5 prikazuju testove koji provjeravaju pretvorbu koordinata u metre.}
		
			\begin{figure} [htb]
				\centering
				\includegraphics[height=9cm]{Test 7 & 8.png}
				\caption{Testovi 7 i 8}
			\end{figure}
		
			\begin{figure} [htb]
				\centering
				\includegraphics[height=9cm]{Test 9 & 10.png}
				\caption{Testovi 9 i 10}
			\end{figure}
		
			\clearpage
			
			{Na sljedećoj slici nalazi se ispis koji se dobiva pokretanjem svih navedenih testova.}
			\begin{figure} [htb]
				\centering
				\includegraphics[width=16cm]{outputTest.png}
				\caption{Ispis testova}
			\end{figure}
		
			\clearpage
			
			
			\subsection{Ispitivanje sustava}
			
			 {Ovaj dio dokumentacije prikazuje Selenium testove za ispitivanje sustava.}
			 \\
			 \\
			 \textbf{Test 1: Registracija igrača}
			 \\ {Novi korisnik se registrira u sustav kao igrač \textit{(Player)}. Nakon zahtjeva, dobiva aktivacijski link putem e-maila te pomoću njega aktivira svoj račun. Dobiva obavijest da je račun aktiviran. Nakon toga može se kretati mapom kao na slici 5.11.}
			 \\
			 
			 \begin{figure} [htb]
			 	\centering
			 	\includegraphics[height=12cm]{selenRegistracijaIgrac.jpeg}
			 	\caption{Registracija igrača}
			 \end{figure}
		 
		 	\begin{figure} [htb]
		 		\centering
		 		\includegraphics[height=12cm]{selenEmailSentIgrac.jpeg}
		 		\caption{Obavijest o poslanom mailu za aktivaciju računa igrača}
		 	\end{figure}
	 	
	 		\begin{figure} [htb]
	 			\centering
	 			\includegraphics[height=12cm]{selenMailPotvrdaIgrac.jpeg}
	 			\caption{Igrač može otvaranjem dobivenog linka aktivirati svoj korisnički račun}
	 		\end{figure}
	 	
	 		\begin{figure} [htb]
	 			\centering
	 			\includegraphics[height=5cm]{selenAccActivated.jpeg}
	 			\caption{Nakon aktivacije računa, igrač dobiva obavijest o uspješnom aktiviranju profila}
	 		\end{figure}
 		
 			\clearpage
 			
 			\begin{figure} [htb]
 				\centering
 				\includegraphics[height=12cm]{selenIzgledMapeIgrac.jpeg}
 				\caption{Ovako izgleda mapa nakon što se korisnik uspješno prijavi u sustav}
 			\end{figure}
			 
			 \clearpage
			 
			 \textbf{Test 2: Registracija kartografa}
			 \\ {Novi korisnik se registrira u sustav kao kartograf \textit{(Cartographer)}. Osim uobičajenih podataka (ime, e-mail adresa, šifra i slika), dodaje i svoj IBAN broj računa te sliku svoje osobne iskaznice. Nakon toga postupak je sličan kao i kod običnog igrača. Razlika je u tome što kartograf mora dobiti odobrenje administratora za što on (administrator) dobiva obavijest kao što se vidi na slici 5.13. Korisnik dobiva aktivacijski link te nakon aktivacije i odobrenja administratora (slika 5.15.), on može koristiti aplikaciju kao na slici 5.16.}
			 
			 \begin{figure} [htb]
			 	\centering
			 	\includegraphics[height=12cm]{selenRegistracijaCart.jpeg}
			 	\caption{Registracija kartografa}
			 \end{figure}
			 
			 \begin{figure} [htb]
			 	\centering
			 	\includegraphics[height=12cm]{selenEmailSentCart.jpeg}
			 	\caption{Obavijest o poslanom mailu za aktivaciju računa kartografa}
			 \end{figure}
			
			\begin{figure} [htb]
				\centering
				\includegraphics[height=12cm]{selenMailPotvrdaCart.jpeg}
				\caption{Kartograf može otvaranjem dobivenog linka aktivirati svoj korisnički račun}
			\end{figure}
		
			\begin{figure} [htb]
				\centering
				\includegraphics[height=12cm]{selenApplyCart.jpeg}
				\caption{Admin može prihvatiti ili odbiti novopridošlog kartografa}
			\end{figure}
		
			\begin{figure} [htb]
				\centering
				\includegraphics[height=12cm]{selenIzgledMapeCart.jpeg}
				\caption{Ovako izgleda mapa nakon što se kartograf uspješno prijavi u sustav}
			\end{figure}
		
			\clearpage
		
			\textbf{Test 3: Prijava nove lokacije}
			\\ {Prijaviti novu lokaciju mogu igrač, kartograf i administrator. Potrebno je imati koordinate, napisati kratki opis lokacije te priložiti fotografiju lokacije. Također, potrebno je odrediti kontinent, zemlju i grad. Nakon slanja zahtjeva, aplikacija šalje korisniku poruku da je lokacija dodana te da se čeka potvrda kartografa. Osim kartografa, zahtjev mogu obraditi i administratori. Nakon toga, šalje se obavijest korisniku o prihvatljivosti njihove lokacije.}
		
			\begin{figure} [htb]
				\centering
				\includegraphics[height=12cm]{selenAddNewLocationCart.jpeg}
				\caption{Primjer dodavanja nove lokacije (kartograf)}
			\end{figure}
		
			\begin{figure} [htb]
				\centering
				\includegraphics[height=12cm]{selenLocationSent.jpeg}
				\caption{Korisnik koji je prijavio lokaciju dobiva potvrdu da je zahtjev za prijavom poslan}
			\end{figure}
		
			\begin{figure} [htb]
				\centering
				\includegraphics[height=12cm]{selenNewRequest.jpeg}
				\caption{Obavijest koju prima kartograf ili admin kako bi odobrio novoprijavljenu lokaciju}
			\end{figure}
		
			\begin{figure} [htb]
				\centering
				\includegraphics[height=12cm]{selenLocationAccepted.jpeg}
				\caption{Obavijest koju prima korisnik čija je lokacija prihvaćena}
			\end{figure}
			
			
			
			\clearpage
			
			\eject 
		
		
		\section{Dijagram razmještaja}
			
			{Dijagram razmještaja strukturni je statički UML dijagram koji opisuje topologiju sustava i usredotočen je na odnos sklopovskih i programskih dijelova. U nastavku je prikazan specifikacijski dijagram razmještaja koji opisuje naš sustav koji je baziran na arhitekturi "klijent - poslužitelj". Za komunikaciju između klijenta i poslužitelja koristi se HTTP protokol. Na poslužiteljskom računalu nalaze se web poslužitelj i poslužitelj za bazu podataka dok se na korisnikovoj strani nalazi njegova mobilna aplikacija.}
			
			\begin{figure} [htb]
				\centering
				\includegraphics[height=12cm]{dijagramRazmjestaja.jpeg}
				\caption{Dijagram razmještaja}
			\end{figure}
			
			\eject 
		
		\section{Upute za puštanje u pogon}
		
			{Za puštanje u pogon koristi se alat Heroku. To je javno dostupni poslužitelj koji omogućava izgradnju, isporuku i nadzor aplikacija. Za pokretanje aplikacije napravljena je skripta za pokretanje servera "herokuPush.bat". Ona se nalazi na sljedećoj slici.}
			
			\begin{figure} [htb]
				\centering
				\includegraphics[height=5cm]{herokuUpute.png}
				\caption{HerokuPush.bat skripta}
			\end{figure}
		
			\begin{figure} [htb]
				\centering
				\includegraphics[height=7cm]{herokuPush.png}
				\caption{Korištenjem navedene skripte, izvršava se pokretanje}
			\end{figure}
			
			\clearpage
			
			{Nakon toga, moguće je buildati aplikaciju na sljedeći način.}
			
			\begin{figure} [htb]
				\centering
				\includegraphics[height=7cm]{herokuBuild.png}
				\caption{Build aplikacije pomoću Heroku poslužitelja}
			\end{figure}	
			
			{GeoFighter će biti javno dostupan na platformi \underline{Google Play Store}\footnote{https://play.google.com/store} koja funkcionira kao online trgovina za distribuciju aplikacija. Pretraživanjem pojma "GeoFighter" korisnik lako može pronaći mobilnu aplikaciju. Uvjet za instalaciju aplikacije je Android 7.0 ili više.}
			
			\begin{figure} [htb]
				\centering
				\includegraphics[height=7.5cm]{playStore.jpg}
				\caption{Sučelje Google Play Storea}
			\end{figure}
			
			\eject 